婚姻到底是什麼？

結左婚既一齊傾下

利申：離婚中

騙局

中出與被中出

因 mud 野事離婚?

我覺得我婚後生活其實又唔差, 結左大半年有好多生活上野都仲需要磨合, 同埋要搵辦法俾到大家有私人空間時間 (lee 樣最難)

咩事離婚呀，講黎聽下

我年尾開始攪結婚...

因咩事離婚？
巴打我見你大半年前先問婚紗相既野咋喎

我單方面不停付出，但對方愛理不理理所當然，一個人最好

留名睇
我30歲男，超想早d結婚

諗得好認真？磨合好？有哂基礎？

突然之間咁覺得？
之前一直都冇發現？

想早結係因為咩原因？你覺得自己有承擔嗎？對家對對方？

神聖嘅約定

唔係，三年黎有拎出黎傾過討論過，我有心解決問題佢無，係咪男人總係咁？

唔係，一定有男人係會肯付出。
如果三年都係咁傾過又冇解決，點解最初你會同佢結婚？

你付出係講緊邊方面?

有左

傾過冇解決又走去結婚？
好中意見律師？
定係你本身想求其搵人埋單以為可以用幻想黎補充事實

有無能力自己獨力照顧個小朋友先?

唉，衰D講如果呢D時候真係落左佢，
如果唔係害左三個人。
依家仲陀緊定係生左出黎？絲你自己有冇經濟能力？仲想唔想養個小朋友？
介唔介意講幾多歲

的確呢樣係大問題
得一個人付出
久而久之
另一個會習慣左
覺得你做係應該

所以節日平中你會keep 住送野俾佢，製造D 驚喜因為我知道維繫總要一D 新鮮感，只有我咁做，送完擺埋一邊無再拎起過，問佢佢只會話唔捨得用，但我知道係籍口
約下出街想重燃下感覺，睇個戲，就話我唔痴家起屋企最好
生左個仔，出世開始都無幫手湊過仔，尿片都無換過，話依D 野唔係男人做，覺得佢呀媽永遠最好，我幾努力去學幾努力想去成為佢心目中既賢妻良母，到頭來起佢呀媽面前講呀媽，無左你我聽食屎
日打幾夜打機，本身我覺得打機適度完全無問題，課金都無咩大問題，一個月四位數字走唔甩，碌到爆哂，但已經負債，我拎左好多錢幫佢攪左一埋，新既債又keep 住碌，一路湊仔都係自己俾錢俾乘，因為我唔想佢愈滾愈大，佢話剪卡唔再用，之後又申請多張
太多事了⋯

打緊工，有能力

咁諗清楚咪分開囉
做錯唔緊要, 最緊要知道錯咩既姐
繼續落去咪自己辛苦

我太失敗，自己賤格攞黎衰，已經落過一次，當時同佢講有左就消失左，當時廿幾歲驚無同過人講，後尾佢番黎搵我，我覺得會無人要，佢把口又tum 番我講到唔想再失去我，暖男咁款，我怕將來另一半接受唔到，叫做再搵番本身個人埋單囉，結婚之後兩回事⋯
我依家只想一個人養大個仔，唔諗其他野

睇完樓上D嘢，樓主有冇諗下有冇需要見下D專家之類的人試下解唔解決到?

唔想心軟又俾佢tum 到

例如？

打個比如，社工、心理醫生等等之類，我會唔會講得好差?

好想逃避一了百了⋯ 但好掛住唔捨得個仔會攪住我嗌媽咪再錫我

計好哂經濟同時間上都解決到就得
你都認定左佢無得救就千祈唔好心軟
繼續拖落去對你同個小朋友都無好處

其實香港地真係好多學生會笑單親家庭的學生?

明顯係誤將裙腳仔當左係男人...
離啦，你攰架喇

但依個決定又岩唔岩？ 定係結左婚忍下忍下一世算⋯

邊有人會理呢d

屋企人呢？你自己屋企人點睇先？
呢個時候你都需要支持架嘛。
如果係決心想養大個仔，咁努力出黎做野，會係好辛苦，不過為個仔，你要努力。

我唔會囉，我屋企人話個仔會俾人笑喎，依家唔同以前架嗎？

電視劇上腦

而家邊度仲會笑呀

單親俾人笑, 唔通有個垃圾老豆就唔會俾人笑咩?

屋企人舊一代諗法，你係女人仔黎渣喎？你仲咁後生，叫我一齊番，會俾人睇唔起戈渣，但我覺得無問題，衰D 講句做雞都搵錢多過男人啦

痴撚線,條仔廢到咁都有女
真係男人唔壞女人唔愛
講真你揀得呢D MK就遇左架喇

係，係我on9 深信人總會變，但原來個格係咁就係咁

只會逃避責任嘅男人, 唔死到臨頭都未必知死, 傾過咁多次都唔改就真係唔低幫. 你忍黎都無用, 只會增加自己負擔. 小朋友唔會俾人笑, 現今社會已經唔同以前. 俾人笑都只係笑人果個無教養

而家睇清楚都仲未遲既
有d野唔係長追落去就好, 明知有問題就拿拿聲止蝕啦下話

其實如果唔係諗住有小朋友，真係唔需要結婚。
利申 前年結婚，小朋友啱啱出世，半工讀又要湊仔係幾辛苦，不過值得，老婆又好好，完全冇後悔

MK都算喇,仲課金課到要你幫手找數 佢幾歲啊

又唔係叫止蝕，無意向想搵人再埋單，睇人眼光差撚到爆炸

本身我屋企background有少少複雜，搬出黎住好多年，同而家女友一齊左好耐，同居左都好幾年
我自問都係有承擔的人，屋企所有開支都係我比，過多幾年我應該有能力令佢唔駛做添
為左賺多d錢自己開埋公司的，生活除左休息就係工作，佢都明我為左未來不斷付出
但佢心態上唔想長大，唔想離開佢老家

最辛苦頭幾年到佢識講野你會覺得抵番哂
雙方肯付出去經營我覺得打風都打唔甩，結婚唔係就擺起到算，單純平淡左唔係分開既籍口，而係雙方有無心再挑起大家既激情不停地廷續人生

同你年紀相差幾大？

結婚半年
覺得同拍拖果陣差唔多
之前未同居過

覺得兩個人性格同價值觀要夾先好結婚

差6年
佢又唔係未玩夠的女，佢拍唯一一次拖就係我，一齊左5年都有啦
我自己覺得，佢係屋企的溫室內長大，一直都冇壓力冇野煩，結婚離開老家就即係要自己負責返所有野，佢seem係逃避
生就一早講左唔會生，佢同我結婚其實冇壞處
先唔講錢，佢同我一齊住，家務都唔需要做，好多時連頭髮都係我幫佢吹乾
(當然我好感謝佢好多時有煮飯比我食，但我本身就冇要求呢個，佢真係可以唔駛做家務)
到而家都唔明點解佢唔想

因住就得佢太西利，咁佢咁既年紀未考慮到唔出奇

結婚對我嚟講係俾個名份佢，同埋等啲仔女唔使做野種

拍拖三年左右就搬出嚟同居，磨合咗兩年幾然後結婚。其實婚後同同居後嘅生活無乜變過，都係咁返工放工。唯一唔同嘅係以前租個幾百呎嘅studio, 而家兩公婆上到車住間美帝標準嚟講好細嘅屋。

拍拖嗰陣開始已經俾佢哦話唔準打咁多機，仲接管晒我啲銀行戶口，信用卡。無錯聽落好撚小男人，不過佢管盤數管到儲夠錢上車喎。結婚前就買到屋，仲可以搞個可以唔使爭卡數，有教堂有酒席嘅婚禮。結完婚之後又繼續進修去考會計師(佢大學主修人體運動，對佢嚟講簡直係career change)

你話你前夫又課金又老母行先又唔幫手湊仔，咁佢其實好有問題。以前我都會課金，都係老母行先。不過俾佢一句問我仲想唔想有自己屋企點醒咗。而有個結咗婚嘅男性朋友同我講，結咗婚之後一定係老婆行先，因為同我過人世嗰個唔係老母而係老婆。俾佢點醒完之後我識得開始同老母撐咁保護老婆。係我未識之前嗰半年，老婆有時會好唔開心，話點解人哋啲老公會識保護老婆而我反正係同阿媽一齊加多腳。

喺我識得喺阿媽面前保護佢之後，佢而家開心咗好多。

其實，我覺得真係要同居咗先去了解清楚然後先結婚。

問題元凶應該係佢老家
以前的老母成日煩9我，結左婚仲慘過做女果時……
佢係老家唔駛做的野，而家佢都唔需要做
由細到大佢老家太縱佢，我只係keep住

樓主我都有相同既疑問
婚姻對我黎講係2個人一齊組織家庭，互相生活，互相扶持,互相鼓勵，無論遇上什麼困難，高山低谷。

但奈何單方面維持不了，大家目標不一致，終會越走越遠，直到離場。原本以為最親密，最信任既人，變得陌生，完全猜不到這個人既一切。

拍拖4年，結婚3年，搞離婚中

留明

非誠勿擾2 - 將錯就錯

睇哂
結論係樓主同老公都係垃圾黎
自己攞黎

巴打，恕我直言。佢應該唔想/未準備結婚。

你照顧到佢生活，你認為對佢好好。但可能對佢黎講係低價值，或者係當所當然，佢心中要既唔係呢d。

唔係叫巴打你唔好對佢咁好，但要諗清楚要好結婚

最撚弱智就係你呢種
唔止害自己仲害鳩埋個小朋友

拍左六年同居左五年
穩穩陣陣，知道點樣相處咁囉...

家庭收入60k左右...錢我管

我是絲打

識醒就好

Bingo

我將來唔會要佢養番我，要去闖世界就闖，去到外國就最好，唔好擔心佢老母，佢老母我唔求個仔變李嘉誠，做清道夫都支持個仔去做，做人有承擔謙虛做好人就得

有時候可能唔好期待對方會改變，因為愛一個人從來都唔係改變對方，改變既永遠係自己。不過好似樓主咁，我都會離婚，因為既然越走越遠，何必勉強對方同自己呢？以後唔使再叫佢唔好打機，照顧下仔仔，諗起都開心，單親如果有愛，比無愛既雙親來得更好。

嬌生慣養o既女仔巴打要諗清楚
你係咪肯定婚後可以繼續support兼唔厭倦湊女?
又萬一你地個家庭有咩事
佢係咪可以共患難?
定係養成只可以共富貴?

我覺得不論男女都唔可以太縱容太寵愛
一旦突然之間比唔到呢種生活
反差太大係會唔適應,只可共富貴不可共患難好大鑊
除非係賭王咁可以一世維持呢個level照顧d千金先好試

樓主有無做野
黎緊帶住阿仔有咩打算
會唔會返娘家住

有做野，娘家唔喜歡我帶仔走，要我番去，所以要搬出去

幾有基礎都好
婚姻同拍拖根本兩回事。。。

超級同意

絲打有無telegram ，可以互呻下
利申：絲

人誰無過。無一個人值得判斷另一個人値得幸福or 抵死。
設身處地，你可能處理仲得差過佢。
一個女人仔，可以承受幾多。